# Система автономной навигации
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [GNC](gnc.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Система автономной навигации (САН) / Автономная система навигации (АСН)** — русскоязычный термин. **Autonomous navigation system (ANS)** — англоязычный эквивалент.</small>

**Система автономной навигации (САН)** — бортовая система [КА](sc.md), предназначенная для координатно‑временного и навигационно‑баллистического обеспечения функционирования КА в части определения координат и вектора скорости КА, формирования сигналов [шкалы времени](time.md) и выдачи этой [целевой информации](info.md) в [GNC](gnc.md).

**Автономная система навигации (АСН)** — синоним.

САН относится к **астроинерциальной системе навигации**, основанной на комплексировании астрономической и инерциальной навигации.

**Состав САН:**  
░╟ аппаратура радионавигации (АРН);  
░╟ [антенно‑фидерное устройство (АФУ)](afdev.md) САН с МШУ;  
░╙ программное обеспечение (ПО) САН.

САН предназначена для:

1. определения и выдачи в БКУ вектора состояния (координат и вектора скорости) КА в гринвичской системе координат ПЗ‑90.02 по измерениям навигационных параметров по НКА ГЛОНАСС и GPS на заданный момент времени;
1. формирования и выдачи по [МКО](mil_std_1553.md) в БКУ текущих значений времени по шкале времени (ШВ) САН, поправок к ШВ ГЛОНАСС и UTC;
1. измерений навигационных параметров (псевдодальности и псевдоскорости), их привязке к шкале времени САН;
1. приёма от навигационных КА (НКА) цифровой информации.

САН взаимодействует в составе КА с [GNC](gnc.md), [СЭС](sps.md) и [ТМС](tms.md) КА. САН в части взаимодействия с другими системами КА функционирует под управлением БКУ.

**Manufacturers:**

1. **РФ:**
   1. [ИРЗ](irz.md)
   1. [ИСС](iss_r.md)
   1. [НПЦАП](npcap.md)
   1. [РИРВ](рирв.md)



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Guidance, Navigation & Control (GNC)](gnc.md)】**<br> [CAN](can.md) ~~ [LVDS](lvds.md) ~~ [MIL‑STD‑1553](mil_std_1553.md) (МКО) ~~ [OS](os.md) ~~ [RS‑232, 422, 485](rs_xxx.md) ~~ [SpaceWire](spacewire.md) ~~ [АСН, САН](ans.md) ~~ [БНО](nnb.md)[MIL‑STD‑1553](mil_std_1553.md) (МКО)[БАППТ](eas.md) ~~ [БКС](cable.md) ~~ [БУ](eas.md) ~~ [БШВ](time.md) ~~ [Гироскоп](iu.md) ~~ [Дальномер](doppler.md) (ИСР) ~~ [ДМ](iu.md) ~~ [ЗД](sensor.md) ~~ [Компьютер](obc.md) (ЦВМ, БЦВМ) ~~ [Магнитометр](sensor.md) ~~ [МИХ](mic.md) ~~ [МКО](mil_std_1553.md) ~~ [ПО](soft.md) ~~ [ПНА, ПОНА, ПСНА](devd.md) ~~ [СД](sensor.md) ~~ [Система координат](coord_sys.md) ~~ [СОСБ](devd.md)|

1. Docs: …
1. <https://ru.wikipedia.org/wiki/Астроинерциальная_навигация>


## The End

end of file
